---
aliases:
- ../4.2
date: '2009-01-27'
title: Анонс выпуска KDE 4.2.0
---

<h3 align="center">
  Сообщество KDE отмечает очередной этап совершенствования графической среды выпуском KDE 4.2
</h3>

<p align="justify">
  <strong>
    KDE 4.2 (кодовое имя: <em>"The Answer"</em>) приносит улучшения в рабочей среде и приложениях.
  </strong>
</p>

<p align="justify">
<a href="http://www.kde.org/">Сообщество KDE
</a> радо сообщить о выпуске <em>"The Answer"</em>, (a.k.a KDE 4.2.0), в мир.
KDE 4.2 выстраивается на фундаменте заложенном KDE 4.0, который был выпущен в январе 2008.
После выпуска KDE 4.1, ориентированного на опытных пользователей, 
сообщество KDE предлагает своё детище массовому пользователю.
</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.2.0/desktop.png">
	<img src="/announcements/4/4.2.0/desktop_thumb.png" class="img-fluid">
	</a> <br/>
	<em>Рабочая среда KDE 4.2</em>
</div>
<br/>

<h3>
    Улучшения в рабочей среде
</h3>
<p align="justify">

<ul>
    <li>
        <p align="justify">
        Оболочка Plasma позволяет пользователям просто организовывать своё рабочее пространство.
        <strong>Новые и доработанные старые апплеты</strong> - быстрый запуск программ,
        информация о погоде, ленты новостей, комиксы, быстрая публикация текста и картинок в службах pastebin.
        Апплеты Plasma теперь можно размещать на хранителе экрана, например
        для того чтобы другие люди могли вам оставить записку пока вас нет.
        Plasma также может выполнять роль <strong>традиционного рабочего стола со значками</strong>.
        <br />
        Панель Plasma <strong>теперь может группировать окна принадлежащие одному приложению</strong> и располагать задачи в несколько рядов.
        Основательно доработанный системный лоток теперь позволяет <strong>следить за длительно выполняющимися заданиями</strong>,
        такими как загрузка файлов. Системные <strong>уведомления</strong> и уведомления программ 
        теперь показываются однородно через системный лоток.
        Значки системного лотка можно скрывать. Также сама панель может
        <strong>автоматически скрываться</strong> для увеличения полезного рабочего пространства.
        Виджеты могут размещаться как на рабочем столе, так и на панели.<br />
        </p>
    </li>
    <li>
        <p align="justify">
        Улучшена работа с окнами. В KDE 4.2 в анимации учитываются <strong>законы физики</strong>,
        что делает старые и <strong>новые эффекты</strong> более естественными.
        Трёхмерный эффекты включаются только если системная конфигурация позволяет
        их демонстрировать с адекватной производительностью.
        <strong>Упрощён механизм настройки</strong> эффектов.
        </p>
    </li>
    <li>
        <p align="justify">
        Обновлены системные утилиты. PowerDevil приносит простое и гибкое
        <strong>управление питанием</strong>, особенно полезное на ноутбуках.
        Произведена работа над удобством архиватора Ark,
        а также механизмом <strong>работы с принтерами</strong> и заданиями печати.
        </p>
    </li>
</ul>
KDE переводится на ещё большее количество языков,
благодаря чему количество людей которым доступен KDE на родном языке увеличивается до 
700 миллионов. Среди новых языков многие - азиатские, что говорит о росте популярности KDE в этом регионе.
</p>

<div class="text-center">
	<em>The Plasma desktop interface in KDE 4.2</em><br/>
<a href="http://blip.tv/file/get/Sebasje-ThePlasmaDesktopShellInKDE42312.ogv">Ogg Theora version</a></div>
<br/>

<h3>
    Приложения делают шаг вперёд
</h3>
<p align="justify">
<ul>
    <li>
        <p align="justify">
        Выполнение типичных задач работы с файлами стало проще и эффективней.
        В Dolphin появился ползунок для <strong>точной настройки размера значков</strong>,
        добавлены <strong>всплывающие подсказки с уменьшенными копиями содержимого файлов</strong>,
        а также индикатор свободного места для съёмных носителей.
        Это касается и <strong>диалогов открытия/сохранения</strong> во всём KDE.
        </p>
    </li>
    <li>
        <p align="justify">
        В KMail включён новый список сообщений, разработанный в рамках Google Summer of Code.
        Теперь можно более гибко настраивать <strong>вывод дополнительной информации</strong>
        Также улучшена поддержка <strong>IMAP и других протоколов</strong> -- KMail теперь работает быстрее.
        </p>
    </li>
    <li>
        <p align="justify">
        Улучшен веб-браузер Konqueror -- доработана поддержка
        <strong>векторной графики</strong>, повышена производительность.
        Новый <strong>механизм поиска</strong> делает поиск по веб-страницам более удобным.
        Konqueror теперь показывает <strong>закладки при запуске</strong>.
        </p>
    </li>
</ul>
</p>

<div class="text-center">
	<em>Window Management in KDE 4.2</em><br/>
<a href="http://blip.tv/file/get/Sebasje-WindowManagementInKDE42153.ogv">Ogg Theora version</a></div>
<br/>

<h3>
    Фундамент для упрощения разработки приложений
</h3>
<p align="justify">
<ul>
    <li>
        <p align="justify">
        <strong>Расширенная поддержка интерпретируемых языков</strong>.
        Виджеты Plasma теперь можно создавать на JavaScript, Python и Ruby.
        Их затем можно распространять через специальные сервисы, такие как OpenDesktop.org.
        Добавлена поддержка GoogleGadgets и улучшена поддержка виджетов Mac OS X dashboard.
        </p>
    </li>
    <li>
        <p align="justify">
        Доступны предварительные версии приложений KDE для <strong>Windows</strong> и
        <strong>Mac OS X</strong>. Также ведётся работа над поддержкой OpenSolaris,
        совершенствованием поддержки FreeBSD.
        </p>
    </li>
    <li>
        <p align="justify">
        После выпуска Qt по лицензии <strong>LGPL</strong>,
        по которой также распространяются библиотеки KDE,
        разработчики коммерческого программного обеспечения смогут
        бесплатно пользоваться наработками сообщества.
        </p>
    </li>
</ul>
</p>

<h4>
  Установка KDE 4.2.0
</h4>
<p align="justify">
 KDE, со всеми сопутствующими библиотеками и приложениями, доступен бесплатно на условиях
 лицензий Open Source. KDE можно получить в скомпилированном и в виде исходных текстов с сайта <a
href="http://download.kde.org/stable/4.2.0/">http://download.kde.org</a> либо
как часть одного из <a href="http://www.kde.org/download/distributions">популярных дистрибутивов 
GNU/Linux и UNIX</a>.
</p>
<p align="justify">
  <em>Пакеты</em>.
  Некоторые поставщики систем Linux/UNIX создали бинарные пакеты KDE 4.2.0
для своих дистрибутивов. Некоторые из них доступны с сайта <a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.2.0/">http://download.kde.org</a>.
</p>

<p align="justify">
  <a id="package_locations"><em>Конкретные пакеты</em></a>.
  Текущий список пакетов KDE можно найти на <a href="/info/4.2.0">информационной странице KDE 4.2.0</a>.
</p>

<p align="justify">
Проблемы с собственническими драйверами карт <em>NVidia</em> были 
<a href="http://techbase.kde.org/User:Lemma/KDE4-NVIDIA">решены</a>
в их последней бета-версии.
</p>

<h4>
  Самостоятельная сборка KDE 4.2.0
</h4>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a>
  Полные исходные тексты KDE 4.2.0 доступны <a
href="http://download.kde.org/stable/4.2.0/src/">здесь</a>.
Инструкции по компиляции и установке KDE 4.2.0
доступны на <a href="/info/4.2.0#binary">информационной странице KDE 4.2.0</a>.
</p>

<h4>
    Несите благую весть!
</h4>
<p align="justify">
Команда KDE поощряет информирование населения.
Публикуйте новости и статьи на веб-сайтах, информационных каналах типа
delicious, digg, reddit, twitter, identi.ca.
Делитесь скриншотами через VKontakte, Facebook, FlickR и Picasa.
Создавайте видеозаписи, загружайте их на YouTube, Blip.tv.
Не забывайте добавлять к материалам <em>метку <strong>kde42</strong></em> для упрощения их поиска.
Такая попытка скоординировать социальные каналы делается командой KDE впервые.
Рассказывайте людям о преимуществах KDE, помогайте другим освоиться с новой рабочей средой.
Участвуйте в мессианском действе!
</p>


